# Ruby on railsを用いたInstagramのクローンサイトです。
【本番環境URL】
https://instapic-app2.herokuapp.com/


自分が苦労した点: 
Tutorialをコピーして自分のアプリを作って、
日本語化したり、デザインを変えたりというところまでは 順調だったが、
最後にFacebookログインとの連携をさせるためにDeviseというGemを入れたところでドツボにハマった。 
しかも元に戻せなくなった(Gitで元に戻したらRails Serverでエラーが出るようになったため）。
これは翌日に再度挑戦すると元に戻せたので、現状はDeviseなしのVersionとなっている。
今回はDBの難しさを思いしった。表面だけの変更と違って複雑だし、
Railで走るRailsは 簡単に作れる分、トラブルになると戻すのも大変だと思った。
また最後までHerokuでサイトが表示されない。勘違いしていて最後にMasterからGit push herokuをやると見れるのかと思っていた。
(注：サイトは見えるようになった。)

学んだ点: 
チュートリアルをコピーしたのだが、少しは自分で考えるきっかけとなり、理解度が少し増した。

自慢したい・相談したい点: 
自慢したい点は特にないが、少しデザインを工夫した点かもしれない。 
サブ課題をやる上で、もっと勉強しながら進めたいと思ったが、時間もなかなか取れない状況になってきた。
GitやRubyやRailsの基本がまだわかっていないので、応用的なことは難しいと思った。